真攬炒系列5: 不寒而慄！中國境外疫情惡化 道瓊期貨暴跌逾700點

由於中國境外武漢肺炎 (COVID-19) 確診數激增，全球累計確診 7.9511 萬例病例、死亡 2624 人。週一 (24 日) 全球股市下跌，華爾街瘋狂拋售高風險資產。

台北時間週一晚間 8 時 40 許，美股期貨失控暴跌，道瓊期貨下跌一度超過 800 點後，維持跌逾 700 點 ，暫報 28256.0 。道瓊所有成分股期貨下跌，蘋果領跌。標普和那指 100 期貨分別下跌逾 2.7% 和 3.2%。

週一中國境外武漢疫情急遽惡化，截稿前，韓國新增 70 起確診，累計確診 833 例，死亡 8 例。日本不惶多讓，累計確診 850 例，死亡 3 例 (含鑽石公主號郵輪)。

疫情持續肆虐中東地區，伊朗媒體週一驚爆，第二大聖城庫姆暴增 50 死，累計總死亡人數高達 62 人，成為中國境外死亡數最多的國家，一名議員抨擊伊朗政府試圖隱匿疫情。

義大利是亞洲以外確診數最多的國家，累計確診 219 例，死亡 5 例，為遏止疫情持續擴大，義大利當局取消「威尼斯狂歡節」，暫停接下來多項活動，歐洲股市開盤大幅下跌，義大利 FTSE MIB 指數暴跌 4.5% 以上。

XM 高級投資分析師 Raffi Boyadjian 近期報告顯示：「上週末，中國境外確診病例繼續增加，令整個金融市場不寒而慄，因為投資者被迫重新評估自己的觀點，即疫情的影響可能是短暫的。」

中國疫情已經告一段落

堅定打抗疫戰，堅決穩定社會，堅守中國特色社會主義。

左膠無尾BEAR (#292292) 死五毛屈手足

留言881開始屈手足亂打人, 但又無證據

"依家係無証據話廢老先打人， 但有証據前線打人呀， 你有片既請share出黎我同你say sorry"

世衞總幹事譚菜得話習大人做得好好

MPF仲可以買咩基金

熊軍有福了

保本